{
    "question": "Bagaimana cara mencari:    a. panjang busur AC\r\nb. luas juring AOC\r\njika lingkaran tsb berdiameter 30 cm dan sudut AOC=90 derajat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. 90/360 . 3,14 . 30 = 23,55<br>b. 90/360 . 3,14 . 15 .15 = 176,625",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-titik-o-merupakan-pusat-lingkaran-luas-juring-aob-314-cm-522",
            "question": "jika titik O merupakan pusat lingkaran, luas juring AOB =3,14 cm persegi dan besar sudut AOB = 100 derajat, diameter lingkaran adalah = .... cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L juring=(sudut/360) . L lingkaran<br>3,14=(100/360) . (1/4) . [tex] \\pi d ^{2} [/tex]<br>3,14=10/36 .1/4 . 3,14 . [tex] d^{2} [/tex]<br>[tex] \\frac{36 . 4}{10 . 1} [/tex]=[tex] d^{2} [/tex]<br>d=[tex] \\sqrt{14,4} [/tex]<br>d=3,79<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-8-butir-keripik-singkong-beratnya-12-ons-jika-2-kg-berapa-551",
            "question": "jika 8 butir keripik singkong beratnya 1,2 ons. jika 2 kg berapa butirkah keripik singkongkan yang dibutuhkan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8= 0,12 kg<br>x= 2 kg<br>16 = 0,12x<br>x = 16/0,12= 133,3333",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 butir keripik = 0,15<br>2 kg = 133,3 butir keripik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "34-y-38-y-pake-cara-522",
            "question": "- 3/4 y = -3/8\r\ny=\r\n\u00a0pake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]- \\frac{3y}{4}=  -\\frac{3}{8}  \\\\  \\\\  \\frac{3y}{4}=  \\frac{3}{8}  \\\\  \\\\ 3y.8 = 4.3 \\\\  \\\\ 24y = 12 \\\\  \\\\ y= \\frac{12}{24}  \\\\  \\\\ y= \\frac{1}{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>- 3/4 y = -3/8<br>y = -3/8 : -3/4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= -3/8 x -4/3<br>\u00a0 \u00a0= 12/24<br>\u00a0 \u00a0= 1/2 = 0,5</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-35a2-33a-73a-1-453",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari 3(5a+2)-3(3a-7)=3(a-1)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(5a+2)-3(3a-7)=3(a-1)<br>15a+6-9a+21 = 3a-3<br>6a+27 = 3a-3<br>6a-3a = -3-27<br>3a = -30<br>a = -10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luass-sebuah-juring-jika-jari-jarinya-10cm-maka-panjang-busur-953",
            "question": "Luass sebuah juring \u00a0,jika jari-jarinya 10cm maka panjang busur juring adalah :    a.4cm\r\nb.8cm\r\nc.12cm\r\nd.14cm\r\n\u00a0 bantuannya memakai cara y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas juring = <u>a\u00b0</u>\u00a0 \u00d7 \u03c0 \u00d7 r\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 360\u00b0<br>40cm\u00b2 =\u00a0<u>a\u00b0</u>\u00a0 \u00d7 3,14 \u00d7 10\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  360\u00b0\u00a0 <br>40 cm\u00b2 \u00d7 360 = 314 a\u00b0<br>45,86\u00b0 = a<br><br>panjang busur = <u>45,86</u> \u00d7 3,14 \u00d7 20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 360<br>PB = 8,00002 atau 8 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>luass sebuah juring \u00a0</span><span>,jika jari-jarinya 10cm maka panjang busur juring adalah :</span><br><span>a.4cm<br>b.8cm<br><strong><em><u>c.12cm aku nggak tau caranya</u></em></strong><br>d.14cm<br>\u00a0 bantuannya memakai cara y<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-yang-melalui-titik-23-dan-35-adalah-440",
            "question": "Gradien yang melalui titik (2,3) dan (3,5) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]m =   \\frac{ y_{2} - y_{1} }{ x_{2} - x_{1} } = \\frac{ 5 - 3 }{ 3 - 2 }= \\frac{2}{1} =2[/tex]<br><br>kalau sekalian mau pers.nya<br><br>y = 2x - 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-mula-mula-terbang-pada-ketinggian-3500-kaki-di-at-573",
            "question": "sebuah pesawat mula-mula terbang pada ketinggian 3.500 kaki di atas permukaan laut. karena gumpalan awan, pesawat terbang naik sampai ketinggian 8.000 kaki. tentukan posisi pesawat dengan penjumlahan bilangan bulat !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8000 + (-3500) = 4500",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3500 + n = 8000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 8000 - 3500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 4500 m<br>Jadi kenaikan pesawat 4500 m<br>atau<br>0+3500 m + n = 8000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 8000-0-3500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 4500\u00a0m<br>0 meter = posisi pesawat saat belum terbang\u00a0<br>3500 meter = posisi pesawat ketika terbang<br>8000 meter = posisi kenaikan pesawat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yg-sama-dengan-5-250",
            "question": "Sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yg sama. Dengan 5    kali panjang sisi yg lainnya. Agar keliling segitiga tersebut lebih \r\n\r\n\r\n besar dari 50m. Berapakah panjang masing-masing sisi segitiga tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=5<br>5 x 5 = 25 (2)<br>5+25+25<br>= 55<br>55&gt;50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-himpunan-himpunan-dibawah-ini-manakah-yang-merupakan-himpuna-642",
            "question": "Dari himpunan-himpunan dibawah ini manakah yang merupakan himpunan yang ekuivalen?    a. P = {1, 2, 3, 4}\r\nb. Q = {a, b, c}\r\nc. R = {x, y, z, m, n}\r\nd. S = {a, i, u, o, f}\r\ne. T = [a, m, n}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b dan e<br>maaf kalau ada yang salah...,<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b dan e<br>c dan d ...........................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-335",
            "question": "Perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan=30 hari),jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga.setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu) buruh libur bekerja.Berapa orang buruh pekerja yang harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu ?    make caranya ya,nanti aku jadikan solusi terbaik :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktu (hari)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  pekerja<br>90\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16<br>75\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16 + x<br><u><br></u>90/75\u00a0 =16+x/16<br>(75 x 16) + 75x = 90 x 16<br>1200 + 75x = 1440<br>75x =240<br>x = 3.2 orang (3 orang)<br><br>menurut saya sih kayak gini ya. maaf kalo salah.<br><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}